
\section{Lược đồ dữ liệu XML}

\begin{frame}[t]{\textbf{Cây XML}}
  \begin{figure}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5,level distance=18mm]
    \Tree [.\node[draw] {bib(0)};
    [.\node[draw] {conf(1)};
    [.... ]
    [.\node[draw,fill=black!20] {paper(6)};
    [.title(7)
    \textit{"\underline{XML}"} ]
    [.author(8)
    [.fn(9)
    \textit{"A"} ]
    [.ln(10)
    \textit{"\underline{Levy}"} ] ] ]
    [.paper(11)
    [.title(12)
    \textit{"Web"} ]
    [.author(13)
    [.fn(14) \textit{"H"} ]
    [.ln(15) \textit{"Jagadish"} ] ] ]
    [.... ] ]
    [.conf(51) ... ]
    [.\node[draw] {journal(100)};
    [.\node[draw] {article(101)};
    [.title(102)
    \textit{"\underline{XML}"} ]
    [.authors(103)
    [.author(104)
    [.fn(105)
    \textit{"A"} ]
    [.ln(106)
    \textit{"\underline{Levy}"} ] ]
    [.author(107)
    [.fn(108)
    \textit{"H"} ]
    [.ln(109)
    \textit{"Lu"} ] ] ] ]
    [.... ]
    [.title(150) \textit{"\underline{XML}"} ] ] ]
    \end{tikzpicture}
    \captionsetup{justification=centering}
    \caption{Cây XML chứa thông tin về conference và journal\\
      cho từ khóa truy vấn "XML Levy"}
    \label{fg:b}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{DataGuide+}}
  Theo \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}:
  \begin{itemize}
    \item là một DataGuide (theo \citet{Goldman:1997:DEQ:645923.671008})
    \item là một cây XML rút gọn
    \item mỗi đường dẫn nhãn trên cây XML\\chỉ xuất hiện 01 lần trong DataGuide+
    \item các nút trong DataGuide+ được đánh số thứ tự trước\\các nút giá trị và nút thuộc tính không được đánh số thứ tự
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{DataGuide+}}
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.6,level distance=15mm]
    \Tree [.bib(0)
    [.conf(1)
    [.title(2) ICDE ]
    [.chair(3)
    [.fn(4) A ]
    [.ln(5) \underline{Levy} ] ]
    [.paper(6)
    [.title(7)
    [.\underline{XML} ]
    [.Web ]
    [.IR ] ] ]
    [.author(8)
    [.fn(9)
    [.A ]
    [.H ] ]
    [.ln(10)
    [.\underline{Levy} ]
    [.Jagadish ]
    [.Lu ] ] ] ]
    [.journal(11)
    [.article(12)
    [.tile(13) \underline{XML} ]
    [.authors(14)
    [.author(15)
    [.fn(16)
    [.A ]
    [.H ] ]
    [.ln(17)
    [.\underline{Levy} ]
    [.Lu ] ] ] ] ]
    [.title(18) \underline{XML} ] ] ]
    \end{tikzpicture}
    \caption{Ví dụ về DataGuide+ cho cây XML ở hình \ref{fg:b}}
    \label{fg:dataguide+}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Cấu trúc kết quả, kết quả truy vấn}
\begin{frame}[t]{\textbf{Cấu trúc kết quả, kết quả truy vấn}}
  \begin{definition}
    Cấu trúc kết quả của một kết quả truy vấn $ qr $ có kí hiệu là $ rs(qr) $, là một mẫu nhánh được tạo ra bởi đường dẫn nhãn từ gốc của cây XML đến gốc của $ qr $.
  \end{definition}
  
  \begin{figure}[ht]
    \label{fg:result_structure}
    \begin{subfigure}{0.40\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
      \Tree [.paper 
      [.title \textit{"\underline{XML}"} ]
      [.author 
      [.fn \textit{"A"} ]
      [.ln \textit{"\underline{Levy}"} ] ] ]
      \end{tikzpicture} 
      \caption{$ qr $ paper(6)}
      \label{subfg:query_result}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.50\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6,sibling distance=20mm]
      \node {bib}[grow=down]
      child {node {conf}
        child {node[draw] {paper}
          child {node {\textit{"XML"}} edge from parent[double,thick]}
          child {node {\textit{"Levy"}} edge from parent[double,thick]}
        }};
      \end{tikzpicture}
      \caption{rs(paper(6))}
      \label{subfg:result_structure}
    \end{subfigure}
    \caption{Cấu trúc kết quả của kết quả truy vấn paper(6)}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Bao hàm cấu trúc, tương đương cấu trúc}
\begin{frame}[t]{\textbf{Bao hàm cấu trúc, tương đương cấu trúc}}
  \begin{definition}
    Cho tập các kết quả truy vấn QR = $\{qr_1, qr_2, qr_3, \ldots, qr_m\}$, cấu trúc kết quả \textit{rs($q_i$)} được gọi là bao hàm cấu trúc của cấu trúc kết quả \textit{rs($q_j$)}, kí hiệu bởi  \textit{rs($q_i$)} $\prec$ \textit{rs($q_j$)}, khi và chỉ khi đầu vào đường đến nhãn của  \textit{rs($q_i$)} là tiền tố của \textit{rs($q_j$)}. \textit{rs($q_i$)} và \textit{rs($q_j$)} là tương đương cấu trúc, được kí hiệu bởi  \textit{rs($q_i$)} $\equiv$ \textit{rs($q_j$)}, nếu và chỉ nếu đầu vào đường dẫn đến nhãn của \textit{rs($q_i$)} và \textit{rs($q_j$)} là hoàn toàn giống nhau. Ta định nghĩa $rs(q_i) \preceq rs(q_j)$ là $rs(q_i) \equiv rs(q_j)$ hoặc $rs(q_i) \prec rs(q_j)$.
  \end{definition}
  
  \begin{exampleblock}{Ví dụ}
    $ rs_1 $ = "bib.journal.article.authors"\\
    $ rs_2 $ = "bib.journal.article.authors"\\
    $ rs_3 $ = "bib.journal.article.authors.author"\\
    \textbf{Khi đó:} $ rs_1 \prec rs_2 $ và  $ rs_2 \equiv rs_3$
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Nhất quán cấu trúc, dị thường cấu trúc}
\begin{frame}[t]{\textbf{Nhất quán cấu trúc, dị thường cấu trúc}}
  \begin{definition}
    \label{defn:consistency_anomaly}
    \textbf{Nhất quán cấu trúc} là một tính chất thỏa mãn điều kiện với QR: $(\forall qr_i \in QR)((\neg\exists qr_j \in QR)(rs(qr_i) \prec rs(qr_j)))$.\\\textbf{Dị thường cấu trúc} là một tính chất khi mà nhất quán cấu trúc không được thỏa mãn.
  \end{definition}
  
  \begin{figure}[ht]
    \begin{subfigure}{0.40\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[level distance=15mm,scale=0.7]
      \node {bib}[grow=down]
      child {node[draw] {conf}
        child {node {\textit{"XML"}} edge from parent[double,thick]}
        child {node {\textit{"Levy"}} edge from parent[double,thick]}
      };
      \end{tikzpicture}
      \caption{rs(conf(51))}
      \label{subfg:rs_conf_51}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.40\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[level distance=15mm,scale=0.5, sibling distance=25mm]
      \node {bib}[grow=down]
      child {node {conf}
        child {node[draw] {paper}
          child {node {\textit{"XML"}} edge from parent[double,thick]}
          child {node {\textit{"Levy"}} edge from parent[double,thick]}
        }};
        \end{tikzpicture}
      \caption{rs(paper(6))}
      \label{subfg:rs_paper_6}
    \end{subfigure}
    \caption{Hai cấu trúc kết quả thể hiện dị thường cấu trúc}   \label{fg:structural_anomaly}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{\textbf{Câu hỏi đặt ra}}
  \begin{center}
    \uncover<+->{\textbf{Nhất quán cấu trúc} có ý nghĩa gì\\đối với truy vấn dựa trên từ khóa với dữ liệu XML?\\
    \vspace{1cm}}
    \uncover<+->{\textbf{Giảm số lượng các nút cần phải duyệt}}
  \end{center}
  \uncover<+->{\textbf{Bộ dữ liệu DBLP 2002:}
  \begin{itemize}        
    \item Số nút thực thể của cây XML: 3 332 129 nút
    \item Số nút lược đồ của DataGuide+: 125 nút
  \end{itemize}}
\end{frame}

\section{Tham khảo}
\begin{frame}[t]{\textbf{Tài liệu tham khảo}}
  \footnotesize
  \bibliographystyle{plainnat}
  \bibliography{thesis}
\end{frame}

\begin{frame}
  \LARGE
  \begin{center}
    \textbf{XIN CHÂN THÀNH CẢM ƠN!}
  \end{center}
\end{frame}